點解d人叫牛肉汁叫做「嘔」汁

本身好餓
聽到之後即刻唔想食

叫牛肉汁
叫嘔汁

會唔會有人叫 嘔肉 嘔扒 嘔仔骨 嘔粒？

牛汁

暫時一半半
有冇嘔汁既人講下點解會叫嘔汁？

沙嗲嘔麵

呢個我比較少聽到
唔叫牛肉汁既通常都叫嘔汁

跟員工叫 係術語

exact7ly 好嘔心

因為嘔汁真係係嘔出嚟

蛋嘔治

on9 唔係gip汁咩?

咁先有風味

諗起都唔想食

咁員工又跟邊個叫？
唔通係我地？
無限loop

巴打幾大,冇聽過盧海鵬講嘔治

認真答你 好似關中文變調事

鄭sir 會變井sir

陳SIR都變佐診SIR

以前中學有個姓姚
叫人唔好變調叫佢

大嘔飯

叫開嘔肉飯

Thank bro

More

新移民先嘔嘔聲
香港已死

你講「牛牛」個音都會變成「牛嘔」啦。
咁蛋牛治你會點叫先？

澳牛 定 澳嘔 ？

u

沙嗲嘔面>沙嗲牛肉面
蛋嘔治>蛋牛肉三文治

你戇鳩架?

你支那人黎

順口 完

黑毛和嘔

姓劉既呀sir都係叫“瘤“sir

摳摳摳摳摳摳摳摳摳摳摳摳摳

因為細路疊字叫牛既話
會係牛嘔咁叫
好似搖妖
熊恐 之類

支你老母咩
叫法唔同就支支聲
仲難聽過粗口

打邊爐叫碟滑"嘔"

試過叫沙爹牛面
個呀姐呆左下先知係乜

吽汁

最緊要飲番凍撚水

聽到嘔汁就無哂胃口
咁聽到歷史阿巴士阿的士阿
有個屎音咪仆哂街

Hold the door
Hodor

牛肉
嘔

有啲4聲放頭會轉2聲讀, 譚仔/陳sir/何sir etc

樓主心靈都幾脆弱，面鼓湯你係咪又會聯想到屎唔想飲

因為係啲牛嘔出黎既汁

問得呢個問題，證明你唔識講廣東話

係呀，其實係請咗啲阿婆將啲牛肉同汁妹下妹下再嘔返出嚟，所以咪叫嘔汁囉。
你都係想我咁答你姐

真係好撚慘
以前中學有個冇教過我既呀SIR 我一直以為佢姓柳
到畢業之後 同朋友傾返先知原來佢姓劉
姓劉做老師真係好慘

呢個post都有啦
劉》柳 陳》診 何》可

記得讀書教過某啲字係某啲位會變左音
夾返成個讀音

正如你自己讀一次乾炒牛河
個「河」字你都會讀「可」啦

牛本來係低音 但讀得順口好聽咪嘔汁

其實好多姓叫sir都會變左音

劉慘在有柳 兩個都係姓氏
姓陳姓何 就算變調都知你真正姓乜

你讀 長沙環 定 長沙彎

任>飲
陳>診
曹>草
黃>枉
何>可
劉>瘤
林>諗

傳統廣東發音黎

粵語常見嘅陰上變調

從前有個人飲牛奶飲到嘔奶
從此兩個字通用

成日聽到吉野家啲人叫 嘔汁 真係
牛肉汁就牛肉汁啦

讀到咁撚長做乜撚野

Ben sir召喚

左青龍，右白虎，老嘔在腰間

左青龍，右白虎，澳嘔在腰間

正宗香港人先會讀音有變調

關乜撚嘢新移民事？你試下讀時間同空間？

巴打 我留意左你好耐 你眞係好幽默 我自問都算係個ok幽默既人 但係你幽默感眞係高我十幾廿倍 唔係 應該係100倍先啱 估唔到我竟然喺呢個post見識到你嘅威力 我眞係笑到爆左肚 而家一路打字一路執返啲腸啊內臟啊腎啊 塞返落個肚到 你有無諗過未來幾個月去紅館開棟篤笑?

on9
傳統廣東話先多變調

林sir---->撚sir

係諗sir

免治嘔飯

奇畫定奇華

因為牛要壓低音，係餐廳呢d. 環境咁嘈雜既地方好易會聽錯同聽漏

但讀嘔就係響音，容易大聲叫出黎，等伙記廚房都易聽到

係咪我認真左

有咩問題？咁叫先夠地道

好似全部都係陽平聲先要變調？

支那人開post. 完.

叫開牛汁

粵語有口語變調

廣東話個精緒就係字音多變，疊字/配詞/語氣唔同都會變調

一米八 vs 一「咪」八
蛋牛治 vs 蛋「嘔」治
你篇文我改左 vs 你篇「炆」我改左
仲有好多好多

主要因為順口先改調

不嬲叫開牛汁

真係嘔吐物咁樣

我叫嘔汁個嘔係讀嘔 你地讀嘔汁係咪都係讀嘔汁定係跟第d人一樣讀嘔汁 不過我都係讀嘔汁

巴打 紅館 腸

做乜尻

其實嘔汁真係好難聽

乾免嘔

‘偶’ 汁會唔會岩音啲

老牛

劉，瘤，柳 三個音黎喎，你on9唔好賴

柳同瘤都唔同音 洗唔洗驗下對耳

支那狗

港豬不嬲咁叫

你答左自己個問題啦
同二十蚊讀到廿蚊個一樣

點解可以食到咁

診sir 兩sir